%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-beamer}
\usepackage{2122-pablo-paternault}

\title{Fonction inverse}

\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

\begin{document}

\begin{frame}

On définit la fonction $f$ par : $f(x)=\frac{1}{x}$.

\begin{enumerate}
  \item Compléter le tableau de valeurs suivant.

    \[
      \begin{array}{c|*{6}{|C{12mm}}}
        x & -4 & -2 & -1 & -0,5 & -0,25 & 0 \\
        \hline
        f\left( x \right) &&&&&& \\
\multicolumn{1}{c}{} \\
        x & 0,25 & 0,5 & 1 & 2 & 4 \\
        \hline
        f\left( x \right) &&&&& \\
      \end{array}
    \]

  \item Pourquoi la calculatrice refuse-t-elle de calculer $f\left( 0 \right)$ ? Quel est le domaine de définition de $f$ ?

  \item En utilisant le tableau de valeurs ci-dessus, représenter graphiquement la fonction $f$.
\item Par lecture graphique, dresser le tableau de variations de $f$.
\end{enumerate}

\end{frame}

\end{document}
